let questions =
  [
       {
         numb:1,
         question:"Que contient une classe en C++__ ?",
         answer:"Les données et les fonctions",
         option:[

              "Données",
              "Fonctions",
              "Les données et les fonctions",
              "Des tableaux"
        ]
   
    },
        {
         numb:2,
         question:"Quel opérateur, un objet pointeur d’une classe utilise pour accéder à ses membres de données et à ses fonctions membres____?",
         answer:"->",
         option:[
                   "::",
                   ".",
                  "->",
                  ":"

        ]
   
    }
    ,
   
       {
      numb:3,
      question:"Les membres d’une classe en C++ sont par défaut?",
      answer:"private",
      option:[
                   "private",
                   "protected",
                  "public",
                  "public et protected"

        ]
   
    },
    {
      numb:4,
      question:"Quelle fonction est utilisée pour lire un seul caractère dans la console en C++?",
      answer:"cin.get(c)",
      option:[
              "scanf(c)",
             "read(c)",
            "getline(c)",
            "cin.get(c)"
        ]
   
    },
    {
         numb:5,
         question:"Quelle fonction est utilisée pour écrire un seul caractère sur la console en C++ _______?",
         answer:"cout.put(c)",
         option:[
              "printf(c)",
              " write(c)",
              "cout.put(c)",
            "cout.putline(c)"
            ]
      },
      {
         numb:6,
         question:"La taille d’un objet ou d’un type peut être déterminée avec quel opérateur___?",
         answer:"sizeof",
         option:[
               "sizeof",
              "malloc",
              "malloc",
              "calloc"
            ]
      },
     
      {
         numb:7,
         question:"Que se passera-t-il lorsqu’une structure est déclarée?__?",
         answer:"Il n’allouera aucune mémoire",
         option:[
              "Il n’allouera aucune mémoire",
               "Il va allouer la mémoire",
                "Il sera déclaré et initialisé",
                "Aucune de ces réponses n’est vraie."
            ]
      },
      {
         numb:8,
         question:"Quelle est la taille du pointeur générique en C++ (sur une plate-forme 32 bits)?",
         answer:"4",
         option:[
              "2",
              "8",
              "4",
              "Aucune de ces réponses n’est vraie"
            ]
      },
      {
         numb:9,
         question:"À quoi sert ‘p’ dans la déclaration suivante:int (*p[3]) ();___?",
         answer:"p est un tableau de pointeur sur une fonction",
         option:[
             "p est un tableau de pointeur sur une fonction",
              "p est un pointeur sur une fonction",
             "p est un pointeur sur une fonction dont le type de retour est un tableau",
              "p est un pointeur sur un tableau de fonction"
            ]
      },
      {
         numb:10,
         question:"Un pointeur void ne peut pas pointer sur des ___?",
         answer: "Aucun de ces réponses",
         option:[
              "membres de classe en C++",
              "méthodes en C++",
              "Tout les réponses sont vrais",
              "Aucun de ces réponses"
            ]
      },
     
      {
         numb:11,
         question:"Lequel des éléments suivants accède au variable de structure *a__?",
         answer: "a->var;",
         option:[
              "a.var;",
              " a > var;",
              "a->var;",
              "a-var;"
            ]
      }
     
];